其實你地係咪唔記得左香港人權與民主法案喇?

大家係咪唔記得左五大訴求最緊要係咩?點解柒婆唔撚封關我地乜都做唔到呀?因為冇主權呀。香港獨立係最終目標，但獨立前要有咩呀?

雙普選呀!! 你地係咪唔記得左? 普選行政長官，立法會直選，廢除功能組別。但呢D野好似係呢幾個月消失哂，完全冇人提最重要既雙普選。

提提大家。2019年11月27號，美國總統特朗普正式簽署《香港人權與民主法案》，成為美國法律。
"Support the democratic aspirations of the people of Hong Kong, including the "ultimate aim'' of the selection of the Chief Executive and all members of the Legislative Council by universal suffrage, as articulated in the Basic Law of the Hong Kong Special Administrative Region of the People's Republic of China (referred to in this Act as the "Basic Law'')"

美國而家係有責任幫我地爭取雙普選，但大家要做既係要時刻銘記，提自己又好，提DC又好，雙普選係燃眉之急。特別係而家呢個時刻，支那內憂外患，又武肺，又俾美國追住黎打，唔而家食住個勢等幾時?

再提提大家點解人權法咁快立到法，因為黑警不斷強攻大學，特別係CU同Poly，引起國際關注，Marco Rubio先搵McConnell加快參議程序。係勇武手足辛辛苦苦爭取番黎，有人受傷，有人被告暴動，有人PTSD，希望大家唔好辜負佢地。

光復香港
時代革命

可能美國佬自己都唔記得咗

你啱

雙普選

推一推

唔好意思，打漏左少少野：

泛民議員你地令香港人失望左好多次，但唔該你地做下野寫下信。例如郭榮鏗，你連VP都見到，我唸你都有d影響力。同埋唔該：香港而家係冇險可守呀

唔係我地唔記得咗, 係美國都唔想用

一早話左無撚用架啦你班兒登仔

咁就提下人啦

除咗Twitter之外
仲有咩方法可以令美國用到依條法案?

Support 冇話要有實際行動

Twitter/議員寫信
不過Twitter都可以好大影響力，但而家Twitter都係冇乜人提，要推番上去

推呀

正經po冇人理

推

普佢老母選

而家興叫口號話廢除功能組別,屌鳩啲人叫佢地唔好爭功能組別議席爭議會控制權,年尾就會有真普選

用未啊屌你

Push

好想知點解冇人理取消功能組別

其實已經有學術界同埋傘後團體做緊嘢

【#StandWithHK】美國政府即將按《香港人權與民主法案》的規定，進行香港自治狀況的首次年檢。高教公民聯同各傘後專團，向美國總統和全體美國國會議員提交了一份聯合立場書，內容要點如下：
The United States government is going to conduct the first annual certification on the state of Hong Kong’s autonomy according to the “Hong Kong Human Rights and Democracy Act”. The Progressive Scholars Group and all other post-umbrella professional groups have submitted a Joint Submission to the United States President and all Congressmen. The main points of the Joint Submission include:

▋全文（只有英文版）Full text （English only）：
• 要求美國國務卿在年檢報告明確規定，美國對香港自治的長期認證，將取決於能否儘快落實符合國際標準的全面民主化。
The Secretary of State should, in his upcoming annual certification, explicitly state that the United States’ long-term certification of Hong Kong’s autonomy will be hinged upon an earlier, full democratization of its government and legislature according to international standards.
• 要求美國總統聯合G7盟友發表聲明，敦促中國政府儘快落實符合國際標準的全面民主化。
The President should coordinate with G7 allies to issue a joint statement, urging the Chinese government to implement an earlier, full democratization of the Hong Kong government and legislature according to international standards.
• 對造成警暴行為的香港政府官員實施制裁，包括但不限於林鄭月娥、李家超、盧偉聰及鄧炳強。
Sanctions should be imposed on Hong Kong government officials who are responsible for the extensive police brutality. Such persons should include, but not limit, to Carrie Lam, John Lee, Stephen Lo and Tang Ping-keung.

📚參考資料References
▋《香港人權與民主法案》全文Full-text of HKHRDA

▋首份專團聯合立場書1st Joint Submission by Professional Groups

▋第二份專團聯合立場書2nd Joint Submission by Professional Groups

#香港人權與民主法案 #香港政策法 #港美關係 #香港自治 #民間外交
#HKHRDA #HongKongPolicyAct #USHK #HKAutonomy #CitizenDiplomacy

-----------------------------------
學術自主，公民自強。即LIKE高教公民Facebook。
🔎 認識「高教公民」：
🙋 成為「附屬會員」：
🙌 成為「正式會員」：hkprogressivescholars@gmail.com